賣緊水晶，你問我答

唔係賣廣告，唔好問我係邊賣，都唔好放人間鋪上黎

真係有效咩 咩原理

唔信功效，但原理應該同信仰差唔多

人緣買咩水晶好
想買串珠或者鏈
預幾錢好

閃靈鑽浸水真係飲得？粒白色石真係咁堅？

最近買左條摩根，其實啲水晶點分真假

想健康好應該係邊種?
前排做完個手術都想注意下健康

真嘢定假嘢？
大陸拎貨？

功效就google 啦，我唔信，通常粉晶，摩根石之類， 粉晶中上品質，8mm 既話，三百內一定有，上淘寶/ig 可以睇下大約幾錢

google 就咁講姐。。。我就唔會試，巴打你洗乾淨粒石，試完報告下

市面上絕大部分水晶都係真，睇佢入面有冇冰裂/棉絮，識分到唔係膠珠就夠

早睡遲起，三餐定時應該有效啲
黑曜石，石榴石，最常聽到係關健康事

淘寶落嚟扮高檔嘢賣。diu

金髮晶邊度買平d

好小假水晶（ig 好似冇見過假，最多見過真水晶染色/其他方法加色）， 大陸拎貨，好多都係外地原料，大陸加工打磨

點分真水晶假水晶

淘寶好多野都買到，你都可以去買

要平緊係淘寶，ig自己格價，頭髮稀疏既普通金髮晶，幾十蚊就有

基本上門店/ig 賣既都係真，好似冇見人膠珠當水晶賣，貓眼石，膠蛋白石可能會呃到新手既 最緊要買之前做下功課，問下google

以前老母買過d水晶洞番黎
果d幾錢個？成座山咁

事業同健康有冇提供？

正常樣既二三百蚊一公斤，可以磅下

有，綠幽/綠髮係事業

樓主男定女
同你買水晶係咪有長腿睇

男，有長腿睇啊

有冇全能型水晶

想呃閪屌應該買咩水晶

應該係超級七

紫晶啦，要加智慧先

綠松係咪無晒天然?
周圍都唔見有

有，但貴，蒙古綠松石可能平啲

超級7大概幾錢係公價？

我覺得我知你係邊個

冇公價呢樣野，個個拎貨唔同，食水唔同。 冇乜內含物，成條白晶咁既話，一百內有啦。極品既可以去到一百蚊一克/以上。新手就睇多啲先，搞清楚極品咩樣先好去買，大把普通野當極品賣

我都覺得我知你係邊個

非迷信撚
有次覺得拉長石幾特別買左一條戴
買之前個人已經話咩如果真係feel到能量乜乜乜
你個手腕會feel到痺痺地
戴上手之後半個至一個鐘到
真係feel到手腕有麻麻地痺痺地感覺
有冇巴打有相同經驗 或者樓主有冇聽聞過？

有，成日聽到。

有冇分左右手戴

信功效既有分

多唔多人係廠攞貨
之前諗過開間但諗唔掂點攞貨

但可以點解釋以個現象

廠緊係多，新手乜都唔識，去廠都會比人當水魚，巴打小心睇路

唔知

我上網搵左勁耐都唔知點可以接觸到啲廠
最後放棄

想買晶石做既戒指邊到有？[img]http:/ /

其實食水有幾深/淺?
見啲晶睇落差唔多貨色, 唔同舖頭價位可以爭好遠

咁特別既喜好 搵相熟既賣家，叫佢幫你同廠家訂做啦，一般唔會整呢啲款，再唔係淘寶睇下

但靚喎 又方便
通常戴係手指唔洗成日除
頸鍊手鍊果d fing下fing下
原來好少人買水晶戒指架？

深不見底，成日見廿蚊貨賣幾百到一千，門市通常賣得貴啲

一個月搵幾多$到

你呢張圖，成舊石打磨而成係小啲，通常一個小裸石介面+925銀 整成既介指先多

兼職，多勞多得

搵巴打買有無得計平啲

交得多學費，自然識買得平

買水晶係咪親身去簡好d?
諗緊淘寶定去油麻地買

新手去淘寶/ig 啦，比較下價錢同質素先買，再唔係去廟街有檔小販賣35蚊條 （最普通既入門級數）

樓主唔信功效
咁sell人果陣會唔會講功效出黎

樓主屋企係咪好多現貨
如果係 成堆能量

想問買番黎既水晶點樣保養？
聽人講過話照月光，放水晶簇，浸礦泉水
邊種方法最work？
同埋想問下拉利瑪石係唔係好貴？

人地問我有乜功效，我咪要背/偷偷地google，再答人

水晶鋪成鋪都係能量啦

人地舖頭 你屋企 住架啵
利申好想知

唔同品種唔同方法，白晶類唔洗點理。
放紫水晶簇最多人用。
拉利瑪極品可以賣到 $1xx/g

只可以講，我感受唔到

想問點樣先可以完全發揮金髮晶嘅功效

想問有無話幾耐要幫條水晶”叉電”？
同埋晶族本身洗唔洗叉？

信就有

晶簇唔洗叉，得閒掃下塵就得。
通常夜晚瞓教就除低放晶簇

啲人話月亮石唔好濕水，
但成日戴，點清潔好

無聽過月亮石唔濕得水
不過我條月亮都係訓晶簇

石頭黎，清水沖洗，毛巾整乾，搞掂。化學野洗潔精洗頭水嗰啲就唔話唔好掂

月亮石如果4百幾 10mm 感既質素係點？

睇你邊到買啦，好彩咪買到中間既品質。
正路都得中下比你揀，呢個價錢考慮下8mm ，品質會好啲

感其實ig pinkxxxd賣既係咪真係好高質？ 佢月亮石買$1800喎

月亮石，要睇晶體同光既範圍同強度，極品係全淨體強光，好似白晶既晶體。 一般黎講得6mm/以下會有全淨體。 次一級就白水體，意思晶體好乾淨，極小棉絮冰裂。 光面緊係越大越好，同越強越好。

松石點分靚定唔靚?價錢大約幾多?

幫你唔到

全淨或者白水體既彩光月亮石其實咩價位？
6mm至8mm 一條手鍊咁幾錢度？

係咪要定時定候淨化下佢? 用乜野淨化?
如果唔做係咪係影響功效?

6mm 全淨，見過最平700。8mm 白水，最平見過1800。

白晶族淨化，紫晶族充電。 淨化方法好多種，google 下揀種最方便既 我用開白晶/ 清水。 功效我就未試過感受到，信則有不信則無？

你買水晶=你係間鋪食晒所有啲水晶能量，咁你未勁過行運超人？
仲勁過賣彿牌。。。佢地都只係全鋪都係鬼，你就乜能力都
＋99

係啊，係非洲挖礦嗰啲仲勁，吸哂第一手能量，成埋仙

蠢鳩信呢d

想問下D珠既大細,係唔係度粒珠既直徑?
另外,淘寶個D水晶 係咪同香港個D鋪頭一樣貨源?

咁邊度買水晶抵d？

樓主EQ好高，好正
利申: 路過，當然EQ高另一面就係面皮厚

係，有把野專用度直徑，間尺度會有少少差距。
係，絕大部分大陸貨源。

抵唔抵要睇質素同價錢，街鋪就一定唔抵，ig 有啲賣緊街鋪價，有啲幾抵，淘寶都係，有抵有唔抵，睇你識唔識貨同有冇緣見到啦

人不要面，天下無敵

你唔信但又要sell人功效既話咁咪要做戲咁做？

你第一日做人?

我都唔會主動sell功效，只係人地問起，就答佢

毒撚推一推，有冇人吹兩吹

可唔可以講下 紫龍晶同紫鈦晶點先係靚？

覺得水晶好靚，功效我就覺得係其次，可以點入行？
係淘寶買咗條綠幽無咩feel，但百幾二百蚊港紙好抵屌，香港應該賣到好撚貴

靚唔靚，見仁見智啦。
紫龍質素越好既話，越少黑色/灰色/其他雜質。 做工都要睇下，珠夠唔夠圓，有冇裂等等。
紫鈦，唔識欣賞紫晶加內含礦物

做sales？ 就咁入鋪問啦。
睇質素啦，綠幽靈平既幾廿蚊香港都有。無可否認部分淘寶係平

點分黑耀石係真定假？

強光照有眼（綠光/紫光），平野黎，基本上未見過有假。

紅紋石點分靚唔靚？

極品係 冇石紋，冇白紋，好似果凍咁既晶體，夠紅
最普通既就成舊五花腩咁，紅白間

咁金沙黑耀石點分呢，因為我見d 金色分佈得好相似，每粒都一樣
好耐以前有一條金黑睇落去有瑕疵但有幾粒特別靚

濃密金沙， 雙眼，大圓眼 / 有啲會中意貓眼效應既金曜（會賣貴啲）

淘寶試淘左一條金髮間,質素又唔差,幾鍾意

最緊要中意

戴緊碧壐同磨根
想幫佢清潔下
可唔可以濕水？

直接拎去水龍頭沖水啦，濕得水

可唔可以同時帶4 5條水晶？

可以啊，你唔睇功效既話，中意帶幾多就帶幾多

水晶係咪帶起身先有功效？

理論上係，但風水個啲就唔知點計

請問巴打，海藍寶點先真野同叫靚？尋日係西九買左一條8mm, 有幾粒上面有幾點黑色物（好似塵但抹唔走），唔太透明有d實色

晶體通透，藍色夠深，你當極品係海藍色既白晶啦，點都會有少少冰裂同棉絮。 黑點係雜質（其他唔知乜既礦物，同海藍寶一齊出世）

謝巴打
咁依條算係咩lv?
我見唔同鋪頭d價錢真係差好遠

入門級，產量最多個種
好多地方都等緊水魚幫襯

財運/賭運咩水晶會岩

謝巴打
雖然入門級但其實係人地送，所以已經好滿足

據說天河石有運氣加成，金髮晶/金鈦晶招助，加埋一齊用啦

岩岩買左條紫玉晶 但淨化左戴上手仲係覺得好唔舒服 點解會咁
係咪我同水晶唔夾？

試下換個時間，換個心情再載
幫佢消下磁，充下電再戴過，都唔舒服就買過另一條啦，紫晶平

巴打覺得合眼緣係咪真係重要 一直都好想買月亮石但又話佢嘅能量會令人亂諗野
另外 年幾前買咗串粉晶但佢最後變白哂 到底仲適唔適合戴

所謂眼緣，我覺得同一見鍾情差唔多，買野緊係鍾意先買
能量呢家野，信則有不信則無
你唔介意佢外表既話可以繼續用

但其實粉晶真係會咁易變色？ 我啲fd以為我戴緊白晶 諗緊好冇再買過條 有時要黎襯衫 有冇咩保養方法令佢唔好咁快甩色

正常就唔會變色既 劣質貨就唔清楚，我都有條馬粉，唔帶個陣放係紫晶簇到，冇變過色

啲功效其實係咪心理作用

你信既話咪叫有功效
唔信既話咪心理作用

係咪一定想吸收就左手，reject 就右手？
碧茜，super 7 戴右手好唔好？

月亮石 拉長石呢類會唔會有假貨？
覺得呢兩隻石反射啲光好靚
想係淘寶買幾粒玩下

大部分都帶左手，得黑耀帶右手（好似）

月亮石，人造既話好膠好假，好易分得出

淘既話大部分都係真，你都可以放張圖上黎幫你睇下

揾左幾張圖，唔該巴打

圖中既月亮，拉長，都係真既，質素我就睇唔到，接受到價錢既話可以買

唔該巴打
原來呢啲質素唔好
我見ig shop果啲個樣都係咁上下，或者係我唔識睇
啲月亮唔記得幾錢
果兩粒拉長好平，幾十蚊有交易，始終係淘寶都唔會揀貴果啲，唔放心

識野 淘寶貴同平都可能同一樣野黎，買平既玩下好。
唔係質素唔好，係睇唔清楚晶體，所以下唔到定論，月亮拉長都係晶體越通卜尸

越透越貴，仲有光面，強光就最好。

巴打想問超級七點分貴平？

係咪要開光先發揮到功效

同埋草莓晶要點樣消磁 佢俾咗包紫色碎石我 唔識用

晶體要通透，少棉絮少冰裂，最好冇，內含礦物要多。
平既話，好少內含礦物，甚至得幾點，同白晶差唔多樣。

唔洗開光既，啲人借開光既名義賣貴啲姐
最簡單既消磁方法係用水龍頭水沖佢一陣/ 放係白晶碎上面。 紫晶碎係用黎充電，將條鏈放係碎石上面就得

每日都要充電同消磁？

消磁隨心啦，唔洗日日搞，我就習慣左瞓之前除低條鏈放係紫晶上面充電

石頭批發新手路過

有無泰山石？

批咩

冇

當初點樣搭路搵批發
LM學野

如果我唔理功效，咁要唔要消磁/淨化？
我純粹覺得水晶靚先買
啲ig shop 成日話擺落晶洞一排，一拎出黎啲月亮/拉長石好多光

你有錢，直接去汕尾/廣州/上海，大把大廠細廠等緊你，有心既話上網搵都有，當然你會唔會比人當水魚就另一回事

唔理功效既話，咪石頭一舊，唔洗搞咁多野，就好似鑽石紅寶石咁，都好少聽到要消磁淨化充電（可能我孤陋寡聞）
月亮拉長，我都成日話比人聽放紫晶碎/簇上面保養（充電），係咪有效我唔知，自己冇月亮拉長

我係一間自稱開咗6年 有賣廣告又sell功效嘅ig shop買番黎 見佢又有註冊又有門市好似信得過咁 我都買咗成三舊水 近排佢條魚絲仲要鬆咗戴唔到

自己換線啦，上網大把教學好易換，線就淘寶好平一大卷。 三舊水佢係賣功效，唔係賣質素

想買條中上既月亮石 8mm左右
去左間ig shop問 佢有$489 $600 $950
但係我唔明有咩分別
（睇番whatsapp我一年前已經問過佢價 佢剩係應左$3xx )
見樓主話中上粉晶8mm都係300左右
咁間野係咪食水好深
想買一條好既月亮石好耐 但好驚比人呃錢
求樓主指點

粉晶同月亮石 個價錢可以差好遠，冇得比較
同一大細，晶體唔同 價錢就會唔同，最平既8mm 100有找，最貴既可以去到2000幾
唔介意比我賺下錢既可以加我tg

留名

巴打
草莓晶應該帶左定右手 點分lv？
買左條1000蚊

正常都帶左手，越高lv咪越通透，冇咁多棉絮，睇落好清咁。 呢種有深紅色同淺紅色，價錢唔會差太遠。下次買之前，可以上淘寶格下價先

有爬過下文見到大家都係淘寶
但個人心理未接受到

咁你下次買水晶搵我幫你淘，唔貪心，上面個條收你999就夠

你地淘開邊間 參考下
淘寶會唔會真假撈貨賣

呢間真定假

唔見左會唔會有咩暗示 e.g.粉晶唔見左咁會唔會代表你既人緣會出現問題
同埋可唔可掉左佢

你指既假貨係咪膠珠當水晶賣呢種？呢種上網睇多啲資料就識分。人造晶既話，你唔買啲完美無暇既白、粉、紫晶咪避到

質素普通既摩根石+紫晶，真既

1. 不信則無
2. 隨你喜歡 我當佢係普通飾物，緊係掉得，你當佢係你其他野既話，你自己決定啦

主要上海/汕尾，個邊好多加工廠。
你識賺錢咪好賺，一條成本十蚊既水晶，加啲好評，加啲功效，加啲廣告，最後包埋搵男女朋友，你賣到五舊水都有人買。
再加上啲人唔識貨成日做水魚，你話好冇賺

個邊都有，又係成條街咁賣，識得個邊賣水晶既人，安坐家中就揀到貨同收貨啦

驚有染色or人造 非真係係鑛到搵到嘅晶

其實想知點解成本咁平？
因為鑛源多？ 但地下鑛挖出黎嘅人力物力咁平

你只要了解多左，就好易分

非洲挖出黎你估下人力成本幾多？
睇產量啦，唔同品種、品質，有啲二舊水一公斤，有啲二舊水一克

長知識了 仲以為人手挖掘應該幾貴

有冇高質少少既淘寶店介紹

冇，你留意下啲一物一圖既淘寶啦

巴打
想問下三色彼得石同舒俱萊點分質素好唔好
同埋8mm普通質素大約幾錢左右

藍彼得石同其他色比，會貴少少，就好似藍虎眼貴過黃虎眼咁。 紋靚，單色，冇乜雜質就係高質，但都有人中意混色既彼得多啲。8mm 極品唔過一千，普通既1-300都有。

舒就睇顏色，多黑少紫最差，8mm都要二三百蚊，單純既紫色/藍色過千，櫻花粉紅色既話（呢種冇乜人知道）過千蚊一克 我唔識欣賞呢種石

唔該巴打
睇完你個po覺得好多水晶舖都好好賺 唔係太識睇好驚被人呃
巴打你戴開咩石？

通常都係平貨貴賣多，我覺得價錢上接受到又唔係咩大問題，話哂買野都係睇眼緣
我帶開藍虎眼

樓主一開始投資左幾錢

第一次幾千蚊

想買超7有冇介紹？

紅七嘅話邊度又平又靚？

下面呢2條質素ok？

ok啊，中上質素，晶體清透少棉絮，內含礦物都算多

接近3k抵唔抵玩？

睇多幾間應該會有再平啲

真定假？
想買月亮石
諗緊淘寶定ig定門市好
(有間明_堂幾靚 定淘都一樣質素？)
利申 窮撚戴開100-300

就咁睇相係真啊，平既水晶好少假（即係用其他物質當水晶賣，例如膠/玻璃），因為成本太低，唔需要造假。 100-300蚊既月亮石應該周圍都差唔多質素，合眼緣就買啦～

有啲水晶品種係呢幾年突然浮面，十年前無，係唔係假野？

有冇例子？

例如超7

超七只係近年成功炒起左，導致好熱門同多人識，其實佢只不過係白/茶/紫晶，再加啲唔同嘅內含礦物組成。

即係其實唔值2000up

咁又唔係咁講，有人賣又有人買，證明個價都叫有認受性

如果想買月亮石 可以喺度買係穩陣同靚㗎

樓主你舖頭喺邊呀 順路都想睇睇

樓主
我最近入坑
有事請教
如果想平平地玩
買白晶柱淨化、紫晶柱叉電得唔得？
我想玩一排先再買靚野

一般都係用白晶碎石/白晶簇、紫晶碎石/紫晶簇。

但見有人話晶柱都得
其實功效上又得唔得？
晶簇好大舊
碎石又麻煩、要成日換

我唔玩功效，應該都得，反正大家都係同一樣野～ 晶簇都有細舊

樓主，想問下水晶嘅戴法，我自己嘅慣用手係左手，我知道正常戴水晶係左入右出，我見有d ig shop話左撇子嘅戴法同正常相反，但有d又話同正常一樣，想請教下其實有冇分別，thanks~ @@

功效上我解答唔到，當係普通飾物你想點戴就點戴

想問下樓主，我朋友送咗粒49克嘅閃靈石俾我，通常可以點做成平日帶嘅首飾？

咁大粒，應該得繞線呢個方法整成吊墮/ 聽過有商人會放粒黃晶原石係收錢個腰包到，你都可以就咁放係袋

係某ig shop用388買咗1年既白光月亮石一直都覺得有啲假，絲打點睇？

白光/銀光，唔係藍光？ 月亮石入門級既晶體就係咁樣。

高質葡萄石係可以高清無棉絮，可以參考寶石級。同一樣野，間間都可以賣唔同價，好難講市價幾多。未見過人賣膠珠當葡萄石

綠碧髮係白水晶+不明內含礦物，水晶係真，但入面係咩礦就難講，都好難去證實

碎石用一排要換？？

聽過人講要換，都聽過清水洗下再曬太陽又用得返

想問吓入門級青金石 8mm應該咩價位

絕大部分水晶（最平的質素）8mm $100內已經買到

點解青金石好似唔係間間都有賣
查實係咪越多金越唔好
btw 樓主條腿又長咗

越少金會越貴，因為產量相對少。金可以理解做青金石嘅雜質，越多當然越唔好。但產量的多與少，同個人喜好冇得撈埋黎講，人人口味唔同，冇話最靚係邊種。
咁你都留意到我條腿長咗

CHING紅紋石係咪通常貴D, 容易燥既人係咪唔岩戴?

豬肉紋實色嗰種就平，冇白紋又紅潤嗰種就貴，係啊易燥底戴會更燥

咁紅紋加多條月亮 平唔平衡到

咁要試過先知

Thanks

請教下依條月亮如何? 有兩粒珠有小黑點 係咪換走佢好D

5分滿分既話，都有2.5分。晶體多木月

晶體多棉，但都叫透透地，光面大細同強度就咁睇相好難評價，黑點係其他伴生礦物，唔中意可以換走去

我見淘寶有賣粉晶碎石用黎消磁
其實同白晶有咩分別

粉晶紫晶黃晶茶晶 本身都係白水晶黎，只係成分上多左啲唔同嘅致色元素，睇落先有顏色。 所以白晶有，其他色水晶都應該有

啱啱買既超七，質素可以嗎?

可以啊

樓主我有條月亮石買左兩個月左右，我覺得佢比一開頭買嗰陣混濁左，之後暫時唔戴幾日放番落碎石，但都冇改善仲好似有少少變黃左應該點救

我係同幾個fd一齊一人買一條得我嗰條係咁

試下放返一排係紫晶簇上面～ 覺得混濁可能係物理上受到傷害，例如撞到。變黃都有機會係受到汗水影響/本身質素唔好。

邊度可以批發水晶？玉器市場得唔得？

應該得啊，但唔會平過大陸

我去考察過 好貴😢

想問將白月亮同橙月亮放埋一齊會唔會變色?

正常就唔會變色，白就係白，橙就係橙，唔會白變橙

我條天河石鏈戴左半年 間唔時都有拎去淨化下
最近白色果啲棉絮越嚟越多 差唔多白左一半
擺左係白水晶上面淨化足半個月啲白色野仲係到
係咪無得救喇？

比兩種可能性你參考下：1 本身質素差，條鏈後期加工過，短期睇落冇問題，但戴耐左就現形。
2 你個人有問題，多負能量影響到條鏈（但我唔信）
解決方法：買過條新/放紫晶簇上面幾日睇下，但肉眼可見變哂白，應該無得救

幾個月前分手 負能量的確有啲多
唔知關唔關事
後期加工過即係點？ 表面染色？
好中意呢串 唔捨得換

中意就繼續戴啦，唔洗比佢外表影響到。
有冇相睇下係白成點，有就更方便討論

中間係最靚嘅時候

紫晶洞分唔分到真假

淘寶直播月亮石100蚊 就咁睇有藍光會唔會伏？

呢條自己本身帶緊既 仲諗緊要唔要淘寶果條
中

洞好少假，好耐以前就有啲用紫晶塊+水泥痴埋當紫晶洞

咁點分靚唔靚

呢個價錢，應該同你個下面張圖差唔多樣/質素再差啲

靚唔靚睇個人審美觀。
貴唔貴就主要睇晶芽完整性、顏色、大小、形狀等等。
晶芽要完整，唔好斷/冇左一忽。
顏色深紫，但唔好發黑/暗紫色。
越大越重越貴。
形狀：唔理咩形，都要口大洞深

點睇

顏色冇實物睇答唔到，晶芽完整都幾大粒，形狀好

感謝師兄回答

既然樓主賣 問下意見 邊條靚

我中意一多啲

想問黑矅石要點淨化
係未燒鼠尾草

燒草/放白晶簇上面

點解我條摩根石愈戴愈濁？

可以參考下#252

你話唔信有功效 咁你會唔會SELL你D客講每隻水晶有咩唔同既功效?

D水晶店賣既野自稱有咩證書
其實係咪都係吹水
同埋D ig成日9up咩天然 咩收藏級但明明係豬耳繩 唔怕比人拉?

啲客問起就會答

水晶屬於半寶石，冇公認標準去判斷佢屬於咩級數，所以任你講。證書有五蚊張，都有成千蚊張，共通點都係唔會驗到咩級數。

水晶係咪暴利黎?
我見淘寶都係1蚊一粒咁

睇你點定義暴利啦